覺唔覺得香港人做生意好唔老實？

勁多巧立名目既野

加一
荼介
花生

專購一個底價，之後勁多附加費

電話卡行政費，隧道費

信用卡年費摶你唔睇

歡迎出招

*團購

覺
唔撚食都要收你荼介

寫到明都唔老實 ？

真
隧咩撚野道費姐
電話過隧道要比錢咖?
飛機又係
乜撚野燃油費又成
屌 係人都要比咖啦
點解唔直接出個實價

老實點做生意？

賺香港人錢就最難

清去過美國未？
食野比tips夠無寫撚到明啦、直到無寫明幾錢tips添，你試下唔好比

文化黎 擺到明唔老實 仲算唔算唔老實

間間都係咁 無得揀

不過標價係進步左 而家見到無標價直頭廢事問

淨飲雙計 同凍飲加錢

超市個d垃撚圾買兩件平d

凍飲加三蚊

$9.9 用心理作用昆鳩人扮平

藥材鋪海味鋪海鮮鋪地產鋪
香港核心價值

好多國家無呢D野

侍應不提費用 餐牌尾頁始列出
逼客要茶芥食肆或違例
2016-07-15
港聞

【本報訊】中式食肆「老奉」收取茶芥或前菜費過去備受批評，食肆近年為免違反《商品說明條例》，在餐牌上訂明額外雜費。不過條例生效3年，《蘋果》走訪部份中式食肆發現，食肆在客人入座後未待其翻閱餐牌，便逕自遞上需收費產品，過程中無主動告知茶水或小食會收費，有違例之嫌。記者：周詠雯 袁楚雙

相關新聞：修例3年 海關收36投訴

上海婆婆336餐牌底部一行小字列明要收茗茶費。
王子俊攝

《商品說明條例》2013年7月實施，普遍食肆一改以往「老奉」收費做法，將雜項小費列在餐牌上。《蘋果》上月底觀察3間中式餐廳及1間韓國餐廳收雜費情況。當中3間中式餐廳的侍應斟茶或放下前菜後，並無主動交代有關費用；韓國餐廳韓登下午茶時段免費供應前菜。

廣告
飲水亦收茗茶費

記者光顧尖沙嘴上海婆婆336，入座前無被知會要收6元茗茶費。雖然餐牌列出食客要繳付茶芥費及相關款額，但記者剛坐下未及揭開餐牌，侍應已同時端來透明膠杯斟茶。記者詢問可否選擇茶種，獲回覆餐廳只有一種茶，收費亦屬硬性規定，不可不付。不過記者再查詢得知，原來在該餐廳點套餐可免收茶芥，惟餐牌無列出，職員也無說明。

另一食肆翡翠拉麵小籠包將茶芥費列在餐牌最後一頁。侍應同樣不會在入座前告知茶芥費，以及未待客人翻閱餐牌，用膠杯盛載的茶水已經遞上。侍應指餐廳只提供一款茶種，如果不喝茶喝白開水，也要收茗茶費。美心集團旗下的八月居情況相似，客人需看餐牌才獲悉要收取茶芥與前菜費，最後一頁才有收費詳情，並指食客如果不要前菜「需先揚聲」，否則必須支付每碟16元的前菜費。
海關回覆指《商品說明條例》第13E條訂明，商戶有基本責任以明確、不難以理解及適時方式向消費者提供準確、真實和相關的產品資料，否則或觸犯誤導性遺漏罪行，最高判罰款50萬元及監禁5年。海關又補充良好做法應適當向消費者提供準確及詳細收費資料，如在當眼地方清晰顯示收費詳情。
消委會稱食肆侍應慣常在食客入座後即時奉上芥醬、酸菜或花生等小食，但如食肆未有在店舖或餐牌適當位置清楚列明費用，結賬時才收取茶芥費，食肆有可能違例。消委會強調食肆有責任在餐牌上清楚列明收費，員工亦應該清楚講解，建議消費者有疑問應即時向店員反映，避免結賬時各執一詞。

就係因為你妥恊，好多有問題既野先會越來越多

Exact7ly, 出個實價最方便消費者

你個產品係得唔洗出呢D招數

唔好戇鳩，你隔離咁樣玩，唔標個價貴咗啲人真係會弱智唔識分

合約到期唔會完
要自己申請cut
唔cut就收正價

人人都咁做
你唔咁做就會比市場淘汰
老實真係好難做到生意

有無師兄可以cap圖睇下 收年費的話個statment係點寫